大家覺得母愛係無私定係自私？

如題

細個一直都係聽到話老母係仔女身上付出既多過係自己身上，跟著又話母愛好偉大，又有好多新聞，報導老母捨己救仔女。之後就講到老母對仔女既付出係無私既，係你無能力回報父母前佢地一直都係不停咁為你付出。咁其實係自私既行為定係無私既行為，佢冇要求回報既付出就話係無私姐，但係佢個心係中意你多過自己既咁咪姐係自私。

無私
自私

利申；我老母好錫我

自私無私都係為左你
明唔明

因人而異
至少有啲可以為咗仔女死嘅一定無私

自私，因為種母愛係for自已仔女，而唔係外人嘅仔女

呢個我明，為咗我佢放棄咗好多野
但係咪可以界定為一個自私既行為，因為都係中意呢樣嘢先做姐

吓咁為自己仔女而死果啲唔係因為佢地愛仔女多過自己咩咁點解算得上係無私，你都係為咗得到一啲野或者保護到你重視既野先去做姐，外人表面睇係無私但老母個心入面佢仔女仲重要過佢咁唔係自私既行為咩

我都覺得母愛係自私既行為，但佢地為咗仔女付出咗十幾廿年，話佢地係自私又好似貶低咗佢地咁

用第二個做例子
大部份人做善事其實包含多少「自私」既念頭係入面
其實人做所有野都包含適當既自私，係既你反而要問咁做黎做咩？反而要格外小心

無私既對立並唔係自私，而係絕對利己主義
係好多情況下，令其他人受益，為其他人付出其實同時可以造福自己。唔存在必然既二元對立

口講為你好 但做緊害你既嘢 咪自私
為左滿足自己取得「對仔女好」既安慰感

完全唔明, 點解鍾意你多過自己係自私
我唔肯定你口中嘅自私係指緊啲咩, 但自私定義係「一個人把自己的考慮或利益置於別人的利益之上」
如果老母為你去死, 點解會算係個人利益凌駕係你利益之上
如果你話個老母為咗保護自己個仔推其他人去死就算係人性上嘅一種自私都講得通
你似係覺得保護自己銀包唔俾人偷都係自私嘅一種

你試下幫梅媽（梅姐）定義下

我父母當投資